英國金融時報：中國國台辦直接控制台灣旺旺中時媒體集團 吹捧特定參選人

金融時報：國台辦直接控制台媒 吹捧特定參選人

最後更新：2019/07/17

（中央社台北17日綜合外電報導）英國金融時報報導，旺旺中時媒體集團旗下媒體一面倒支持即將代表國民黨參加2020年總統大選的韓國瑜，旗下記者更透露，中國國務院台灣事務辦公室直接打電話下達編採指示。

國民黨15日公布總統初選民調結果，高雄市長韓國瑜支持度為44.805%，以約17個百分點，大勝居次的前鴻海董事長郭台銘的27.730%。金融時報（Financial Times）指出，旺中集團旗下中天電視台和中國電視公司當天可謂傾全力關注韓國瑜，冷落總統蔡英文出訪友邦這件事。

報導強調，這兩家電視台近年來對韓國瑜的關注未曾間斷，對催生「韓流」、助62歲的韓國瑜「強勢回歸」功不可沒。隸屬同一集團的中國時報和中天記者皆透露，國台辦直接對他們的編輯部門下達編採指示。

一名中時記者告訴金融時報：「他們（國台辦）每天都打電話來。他們不會介入每件事，關心的主要是兩岸關係和中國相關話題。他們對報導角度有發語權，也能干涉首頁編排。」

旺中集團並未回應置評或受訪要求。

一名中天記者表示，中國政府官員會藉由向駐中台媒記者指定新聞內容和社論立場，「組織」針對中國的報導。目前已有兩家台灣報紙的記者證實此說法。（譯者：陳韻聿/核稿：徐崇哲）1080717

金融時報指操控旺中 中國國台辦：無中生有
（中央社記者繆宗翰北京17日電）英國金融時報報導，中國國台辦直接控制旺中集團旗下媒體，吹捧特定參選人。中國國台辦今天透過新聞稿回應稱，有關報導內容完全是「無中生有，別有用心」。並指這是民進黨政府「通過外國媒體炮製謠言」。

中時電子報傍晚則刊登中國時報及中天電視聲明，表示這是「惡意中傷的假新聞」，並指將對引述、引用或轉述該則新聞的媒體或個人，追究責任提出告訴。

三毛開post分化議員，回覆既其他三毛又提倡白票論

所以民進黨及時力係新一屆立法會期
提出"中共代理人"法案

控旺中 陸委會：檢調若查有不法，判刑7年以上、最重罰1億

2019-07-17

針對英媒《金融時報》（Financial Times）報導中國國台辦直接控制台灣媒體中國時報和中天電視，國台辦則批評民進黨當局和台獨勢力為了撈取選舉私利，全面煽動兩岸對抗。對此，陸委會今（17）日以新聞稿指出，台灣媒體與新聞自主受法律保障，絕不容許外力滲透及干擾台灣自由民主社會運作。

陸委會表示，中共長期以來利用台灣民主開放社會，對我各領域進行統戰滲透及介選，更伸手進入我媒體、干涉新聞自主，利用扭曲方式散布不實訊息，企圖改變民眾認知，以利傾向北京立場的候選人出線，這種現象在選前更加嚴重；中共對外「紅色滲透」、控制媒體的模式，早已成為國際社會共同防範的標的，台灣民眾早已了然於心。

陸委會表示，《金融時報》的調查報導，正說明了中共粗糙介選及干預台灣政治。國台辦對該報導一味「嫁禍、扭曲」的反應，更是其不當介入遭揭露後的慣用伎倆，令人不齒。

陸委會正告北京當局，停止此拙劣行徑，不要妄想把其內部箝制媒體手法套用在台灣；也呼籲台灣媒體及各界人士認清中共對台政治野心，切勿配合中共操作，共同捍衛得來不易的民主法治與公平公正的選舉。

旺中是否違反國安法？ 陸委會：檢調將偵辦
陸委會引述，依7月3日總統公布之《國安法》修正條文第2條之1及第5條之1規定，人民不得為中國大陸發起、資助、主持、操縱、指揮或發展組織；意圖危害國家安全或社會安定，違反前開規定者，處7年以上有期徒刑，得併科新台幣5000萬元以上1億元以下罰金。據有關報導指出有媒體集團長期接受國台辦指示編採行為，是否涉嫌違反上述規定，後續應由檢調機關進行調查偵辦。

陸委會也表示，針對禁止中共政治代理人之規範，民進黨團已提出兩岸條例相關法案在立法院審議中；另有相關提案提出廣電三法修正草案，針對收受陸方重大經濟利益者，禁止其經營台灣媒體，也在立法院待審議中。此外，立法院臨時會通過國安法修正案，依其附帶決議，主管機關應就廣電媒體傳遞假訊息危害我國家安全部分，優先審議廣電三法及兩岸條例，俾確保台灣媒體自由。陸委會期待在下會期行政立法能通力合作，共同完善台灣民主防護網之建構，以維護國家安全及社會利益。

保持獨立思考 唔好比敵人 輕易帶風向帶走左

中共啲統戰手法黃撚晒

其實不嬲都黃L哂
但係未燒到自己嘅話大家都唔理

希望過左今次大家會醒覺

721

國民黨今日咁樣蔣介石蔣經國仲在生唔知激死咗未